睇到隔離post笑陳雲既中文有感

首先，唔撚理平時佢點樣皇天擊殺、政治立場都好，國師既中國文化同中文水平都係一流。幾件00中學雞係度笑我就真係嚇一跳

中文解毒

開到嚟學術台

唔記得覆post
話說我post有話剩講中文 我讀緊中文系所以想屌下d on9仔以為識字=識文化姐

啲改圖唔好再改得柒啲？

睇完得啖笑
不過都係純粹想講下國師既中文

覺得算上乘但唔係一流啦

寫出嚟嘅畀到人睇先

聽緊莊元生同陳雲做既華夏建國論壇

學到野

給陳雲上中文課

香港城邦派國師陳雲說：「對於張德江來香港訪問，我城邦派採取的是No action。」我曾把這段下流現代漢語翻譯成中文：「張德江訪香港，我城邦派對策是按兵不動。」但陳雲嘲我誤用成語。

陳雲說：「我手上無兵，不能寫『按兵不動』。我的追隨者不是士兵，沒受過訓練，不懂攻防進退。古德明要我寫『按兵不動』，是擡舉了我，以為我真是軍中總司令，槍炮齊全。」陳雲教人中文，卻連普通中文成語的意思都不了了。

「按兵不動」固然可以指「止住軍隊」，但也可以指「且不行動」。晚清小說《文明小史》第五十九回有個沖天炮，是直隸總督的愛子，但是，他的請託，卻給總督府僚屬付諸無為：「幕府裏面子上雖含糊答應，暗地裏卻給他個按兵不動，沖天炮也無可如何。」陳雲幸勿以為那些幕僚都是「軍中總司令，槍炮齊全」等等。中文成語須懂得活用。「濫竽充數」不一定是說吹竽。

我曾指出陳雲師事中共，他否認說：「師事中共的人，敢自稱毛澤東嗎？我是香港毛澤東。」算了吧。我就有一位故交，愛在人前高喊「打倒共產黨」，卻每個月搭中共專車上大陸報告所作所為，連出入境紀錄都沒有。然則師事中共，為什麼就不敢「自稱毛澤東」？我不是三尺童兒。捫蝨論世，聽其言怎可以不觀其行。

【附注】拙欄所引陳雲言論，一律已按中文語法修改，然絕對不違原意。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com